[知己知彼] 鬼仔七十分鐘長片剖析中國夢

雖然標題係Trump's Biggest Failure
先唔評論佢嘅對華政策 但呢條近七十分鐘嘅片
好仔細咁分析咗「中國夢」以及中共嘅擴張戰略
而且講出中國點樣承虛而入 以不戰而屈人之兵威脅自由世界
資料搜集都做得好充足 完全值得花時間睇睇

條link個timestamp set 咗去中段入正題個位
唔知wow咗未 但值得更多人睇

共產黨本身最擅長情報 諜戰 滲透

推

The China Dream: Great Power Thinking and Strategic Posture in the Post-American Era
By Liu Mingfu

睇過,呢條片好好睇

睇緊
有無timestamp解釋點解係trump嘅failure而唔係obama?

有啲case我地以前可能miss咗
或者聽過但冇好意識到中共盤棋係點
佢整合得好有心機

+，1

到好後有講 呢個觀點佢其實講得唔係好詳細
主要係針佢嘅單邊主義

唔該巴打

14:47 Chapter IV - how we got here
20:13 Chapter V - the story of a man, and his nation
28:14 Chapter VI - old means, old goals, new dream
45:06 Chapter VII - those pesky democracies
58:10 Chapter VIII - Tom & Jerry
之前睇落 有少少唔記得邊段講咩了
大家如果睇左可以補充一下

好慶幸個Recommendation Engine介紹到呢條片

28:58
跟得好貼知道旗袍唔係漢人傳統
呢段講中共點樣稟承咗歷來政權嘅漢化手段

34:14

36:00

背負著嚴峻壓力與中國進行了數月談判的政府於12月交出了港口以及港口周圍15000英畝的土地，租期99年。

講中共連英國殖民條橋都抄埋

巴基斯坦

馬來西亞

(Sor hk01 屌求輕手)

^極近新加坡

屌Trump時間又到

[⇩ 美港形勢，唯一阻撓⇩]

38:30 海外解放軍基地
在中國"八一"建軍節90週年前夕，中國軍隊在非洲國家吉布提設立的軍事基地正式成立，標誌中國第一個海外軍事基地的誕生。

起碼佢唔係講Orange Man Bad
真心值得聽下

段片真係好長 大家睇完cap下再討論

陣間再推

Push

Push push

有冇巴絲啱啱睇完

十連

寫完長片無人睇

聯署支持封殺微信同TikTok

屌 都可能係

好長陣間睇
不過有個cm叫佢轉個topic
指出標題好垃圾CNN同埋撐trump嘅人更加要睇呢條片

啱呀 拍到成套紀錄片咁
用呢個引戰標題如果少咗受眾都幾可惜
一個外國人可以睇得中共甚至中國咁透都好少有

惟獨習近平果段覺得真係有些少天真咗
講到尾咪又係中共要紅色後代趙家人上位先上到

推有關律政司撤控事件，Twitter可唔可以幫手推下 - 分享自 LIHKG 討論區

冷戰思維

Pish

Midnight pish

推律政司介入許智峯私人檢控深水埗的士撞人案 Twitter - 分享自 LIHKG 討論區